---
title: '克憂果Seroxat'
date: Fri, 01 Jun 2012 03:59:42 +0000
draft: false
categories: [安眠藥]
tags: [SSRI]
---

克憂果一樣屬於SSRI的新藥，對這藥品本來不是很有印象，一直到最近這藥品出了點事情：英國「泰晤士報」報導「克憂果」（Seroxat）會增加[憂鬱症](http://www.liverx.net/tag/憂鬱症)病患自殺風險，雖然目前台灣尚未出現這類病例通報，但由於憂鬱症患者本來就是自殺高危群，尚難斷定自殺與藥物的關連，醫師建議病患服藥控制病情時，家人仍應多加關懷，防止憾事發生。

這份報導中所引用的挪威奧斯陸大學，有一千五百 多名分別服用「克憂果」(Seroxat)與安慰劑，服克憂果的病患，有七人企圖自殺，投以安慰劑的病患則僅有一人嘗試自殺 ﹔服用「克憂果」的病患，出現自殺想法的比率也高出三倍。 那就讓我們來介紹一個號稱能夠"克憂"的藥品吧!! Seroxat 中文名稱為 克憂果，成分為Paroxetine。 適應症：

1.  各種類型憂鬱症及憂鬱症伴隨焦慮症之症狀治療及預防復發
2.  強迫症之症狀治療
3.  恐慌症之症狀治療及預防復發
4.  社交畏懼症（社交焦慮症）之治療
5.  泛焦慮症之症狀治療 及預防復發(GAD)
6.  創傷後壓力症候群之治療(PTSD)。

副作用：

1.  常出現頭痛，[失眠](http://www.liverx.net/tag/失眠)，噁心，焦慮
2.  也會有噁心，腹瀉，等腸胃不適。
3.  性功能障礙

注意事項：

1.  Seroxat服用到開始出現藥效大約需要兩個禮拜，病人不可因為沒有耐心而自行停藥，Seroxat的半衰期約為15-22小時，受食物的影響不大，但是跟肝臟中CYT P450有抑制作用，在使用上需要非常注意。
2.  在所有的SSRIs中，只有Seroxat核准於廣泛性焦慮症。
3.  不可忽然停藥，需經過數週甚至數月，以避免禁斷現象。

  下一篇[幫助睡眠的食物2 ](https://www.hi29.net/2012/05/%e5%b9%ab%e5%8a%a9%e7%9d%a1%e7%9c%a0%e7%9a%84%e9%a3%9f%e7%89%a92/)